%@metapost:603dstousds08.mp
\begin{myenumerate}
\item Simplifie au maximum les fractions suivantes :
\[\frac{20}{35}\kern1cm\frac{21}{28}\kern1cm\frac{72}{54}\]
\item Calcule
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $15\times\dfrac45$
\item $3,6\times\dfrac{10}9$
\item $1,1\times\dfrac84$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item
\begin{enumerate}
\item Trace un segment $[AB]$ de longueur 6~cm.
\item Partage ce segment en cinquièmes.
\item Place sur le segment $[AB]$ le point $M$ tel que
$BM=\dfrac35\times AB$.
\end{enumerate}
\item Sur la droite graduée ci-dessous :
\begin{enumerate}
\item complète la graduation.
\item Place le point $A$ d'abscisse $\dfrac16$ ; le point $B$
d'abscisse $\dfrac23$ ; le point $C$ d'abscisse $\dfrac32$ ; le point
$D$ d'abscisse $\dfrac74$ ; le point $E$ d'abscisse $\dfrac{13}{12}$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
\[\includegraphics[scale=0.9]{603dstousds08-1}\]